黃佩霞捲投資瑞士山區肺騙局 瑜伽學生中招 百萬元凍過水

蘋果日報－要聞港聞－2019年07月29日
會員註冊/登入
壹週刊：黃佩霞捲投資騙局
瑜伽學生中招 百萬元凍過水

分享

黃佩霞強調只是將投資良機介紹好友，否認從中賺佣，並埋怨傳媒介入會令事件惡化。

投資騙局老是常出現，就是有人貪心，以為騙徒可以給予不合常理的回報。這種事，總是循環地發生。

一名女苦主3年前誤信前電影藝人黃佩霞，付上百萬投資外匯，以為一年後連本帶利可收回160萬元。怎知道，1年後只收到26萬元利息。3年過後，投資公司還未將本金退回給她。

本刊向黃佩霞求證，她承認是中間人，但死撐說沒有任何佣金得益，只是一心幫朋友賺錢。她又哀求放過她，因為事件曝光，外界會覺得她是騙子。

據悉，事件中還有多名受害人。警方已着手跟進事件，已列作「以欺騙手段取得財產」案件處理。
採訪：艾馬
攝影：林志謙、田俊

吹噓零風險 稱月息5萬 從未攞足

50餘歲的Linda（化名），是一名商人。2005年她參加瑜伽堂時，認識了導師兼前藝人黃佩霞。她覺得黃很親切，兩人因而變成好友。試過在除夕夜，雙方家人相約在酒店倒數看煙花，感情要好。

到2016年6月，黃突然問Linda有否興趣參與投資，又說認識一些開設外匯投資公司的朋友，十分可靠。她又吹噓因為她的關係，Linda可以得到較高利息，「佢話我文件都唔使簽，只需畀錢，全部交畀佢處理。」

其後，黃安排Linda跟兩名分別叫Alan和阿豐的男子，在朗豪坊咖啡廳會面，商討外匯投資計劃。他們聲稱投資100萬元，為期12個月，保證每月獲發5萬元利息，到期便可取回本金，「佢哋保證唔會輸掉本金，零風險，相比起銀行存款收息，我覺得好吸引。」因被高息利誘，Linda決定投資，開出一張100萬元支票，抬頭寫Forever Shining Ltd，「黃要我寫多$11500.14，唔好寫零頭，理由係怕引起懷疑，被人覺得從事非法事情。」

Linda幾年前花100萬元投資，又應黃佩霞要求，支票銀碼寫多$11500.14（右圖），避免被懷疑從事非法活動。

藝人黃佩霞以喜好瑜伽而聞名，多年來均有開班教授瑜伽課程。

講數要求搵20人落叠

不過，這1年期內，Linda稱從沒有一個月收到5萬元利息。她出示的銀行月結單顯示，首月派息2.5萬元，「佢解釋投資回報唔理想，可能遲些先補發。」但往後情況更差，第6和7個月利息只有1.17萬元，最後1個月更只得9,000多元。1年下來，Linda大約收了26萬元利息，與本來預期的60萬，相差甚遠。

利息雖然少了很多，但回報總比存在銀行較多，Linda只希望取回本金便算，但對方出爾反爾，沒有把100萬元退回給她。事件至今拖了3年，Linda多次追討，仍未收回本金。黃佩霞曾跟她說，因為公司戶口被金管局列入懷疑名單，資金已被凍結，「佢問我識唔識金管局總裁之類嘅人物，睇吓可否從名單中剔除，再重新開設銀行戶口。佢仲話我嘅情況已算好，有人被拖更多錢，要揸Uber維生。」Linda聽完覺得十分荒謬。

今年4月尾，黃佩霞、Alan和阿豐相約Linda「講數」，商討取回100萬本金一事。他們明言，公司本身有錢，只是不能退回給Linda，因為公司有600個客戶，退給Linda便要退給所有人。之後，他們又開出兩個條件，Linda做到其中一樣，便可拿回本金，「第一，要我揾多10至20人投資；第二，我再投資10萬元美金。如果我兩樣都唔應承，就會5年之後先還錢。」

對方不單止不還錢，還要求Linda欺騙其他人入局，她聽完即氣憤地離開。回家跟丈夫商量後，決定報警。在警署錄口供時，警員指這百分百是騙案，着她找更多受害者舉報。她隨即在該投資群組，呼籲會員集體報警。但沒多久，她的賬戶已被踢出群組。

「當日見到佢哋3個人的眼神，我深信已夾好串通，以前我唔相信黃佩霞係咁，因為我太信任佢，但今日我好肯定自己睇錯人。」Linda亦說自己也有責任，因為太信黃佩霞，所以當時沒有簽下投資合約，甚至連投資公司的名稱和地址，也不知道。

回應勁閃縮 黃佩霞：唔想事件曝光

上周六，記者在中環瑜伽中心向黃佩霞求證，起初她表示不清楚事件，否認有損失，並以赴飯局趕時間為由，匆忙離去。

其後，記者再致電她，她終承認事件，但否認從中賺取佣金，強調只是將投資良機介紹給朋友，她語帶無奈地說：「我做得最錯係介紹畀人，就算做瑜伽，整傷都會怪責我，呢次係好寶貴一課，以後都唔會再做介紹人。但坦白講，我當然亦有責任。」

黃佩霞又說跟妹妹都有夾份投資，但不願透露投資數目，只說不多，「每個人投資後都想取回本金，就算係三千元，都係血汗錢。但重點係對方無潛逃，積極處理中，我點會維護佢哋，我都想攞番本金。」

黃佩霞（左一）2015年曾被踢爆拉攏相熟藝人和模特兒做Alan Ho（右一）下線，投資台灣馬勝基金。

曾做艇仔 拉攏相熟藝人

至於該公司的資金被金管局凍結的說法，黃佩霞埋怨如果傳媒介入，會令事件雪上加霜，「金管局有權作出調查，當銀行知道呢間公司調查緊，會立即封鎖賬戶。我作為投資者，我當然唔想事件曝光，最好你靜悄悄解決，但𠵱家咁搞法，佢哋冇辦法再做下一步，唔係唔畀錢你，而係資金被扣押中。」

之後，她又苦求記者放過她，又說自己經過很大努力，才有今日成就，不想因這宗「小事」，讓人感覺她是騙子。記者追問她該公司的名稱，她說查核後告訴記者，但截稿前仍未有回覆。

其實，黃佩霞過去亦有前科。15年，她被本刊踢爆做「艇仔」，拉攏相熟藝人和模特兒做一名叫Alan Ho男子的下線，投資台灣馬勝基金。去年，台灣新北地院以違反銀行法，判馬勝台灣區總裁張金素11年徒刑。土地註冊處資料，黃佩霞07年以880萬，買入西半山聯邦花園單位連兩個車位。

當年Linda開出的100萬支票，抬頭是Forever Shining Limited，中文名叫永昌行有限公司。根據查冊資料，這間公司05年註冊，現時由何肇倫持有，登記地址為北角美景新廈。記者到上址了解，但無人應門。記者致電Alan，但他拒絕回應事件，只着當事人Linda直接找他。

警方回覆本刊稱，案件列作「以欺騙手段取得財產」，由旺角CID第七隊跟進，暫時無人被捕。

老實商人，豹妹

單據都無

黃佩霞係《香蕉成熟時》除衫果段正到

「佢話我文件都唔使簽，只需畀錢，全部交畀佢處理。」